% Início do preâmbulo
\documentclass[10pt,a4paper]{article}

%% \usepackages diversos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[landscape,top=5mm,left=5mm,right=5mm,bottom=5mm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{array}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[pagestyles,clearempty]{titlesec}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{dingbat}
\usepackage{hyperref}

%% Definições de cor
\definecolor{FateBlue}{HTML}{356BBD}

%% Definições de cor
\setmainfont{EBGaramond-Regular.ttf}[BoldItalicFont=EBGaramond-BoldItalic.ttf,BoldFont=EBGaramond-Bold.ttf,ItalicFont=EBGaramond-Italic.ttf]
\setsansfont{Montserrat-Regular.otf}[BoldItalicFont=Montserrat-BoldItalic.otf,BoldFont=Montserrat-Bold.otf,ItalicFont=Montserrat-Italic.otf]
\setmonofont{Fate-Core-Font.ttf}[BoldFont=Fate-Core-Font.ttf,BoldItalicFont=Fate-Core-Font.ttf,ItalicFont=Fate-Core-Font.ttf]

%% \setlengths diversos
\setlength{\parskip}{0.5ex}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\tabcolsep}{1mm}
\setlength{\columnsep}{10mm}
\setlength{\leftmargini}{2em}
\setlength{\leftmarginii}{4em}
\setlength{\leftmarginiii}{6em}
\setlength{\leftmarginiv}{8em}
\setlist{nosep}

%% \setcounters diversos
\setcounter{tocdepth}{3}

%% Definições para o hyperref
\hypersetup{linktoc=all,colorlinks=true,allcolors=black}
\urlstyle{same}

%% Estilo de título
\titleformat{\section}[block]{\color{FateBlue}\LARGE\scshape\sffamily\bfseries\filcenter}{}{1em}{}[{\titlerule[0.5pt]}]
\titleformat{\subsection}[block]{\color{FateBlue}\Large\scshape\sffamily\bfseries\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}[hang]{\large\scshape\sffamily\bfseries}{}{1em}{}

% Fim do preâmbulo

% Início do documento
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}
\section{Fate Básico: referência rápida para as perícias padrão e as \emph{Quatro Ações}}
\label{sec:referencia}
\begin{multicols}{3}
    \subsection{A \emph{Lista Padrão de Perícias} e as \emph{Quatro Ações}}
    \label{subsec:tabela}
    \rowcolors{0}{FateBlue!20}{}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \begin{tabular}{ >{\bfseries\arraybackslash}m{0.26\linewidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.15\linewidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.18\linewidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.12\linewidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.16\linewidth} }
        Perícia & \textbf{Superar} & \textbf{Criar Vantagem} & \textbf{Atacar} & \textbf{Defender} \\
        \hline
        Atletismo & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Atirar & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \\
        Comunicação & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Condução & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Conhecimentos & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Contatos & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Empatia & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Enganar & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Furtividade & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Investigar & \checkmark & \checkmark & & \\
        Lutar & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \checkmark \\
        Ofícios & \checkmark & \checkmark & & \\
        Percepção & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
        Provocar & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \\
        Recursos & \checkmark & \checkmark & & \\
        Roubo & \checkmark & \checkmark & & \\
        Vigor & \checkmark & \checkmark & & \\
        Vontade & \checkmark & \checkmark & & \checkmark \\
    \end{tabular}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
    \subsection{As \emph{Quatro Ações}}
    \label{subsec:quatro-acoes}
    \subsubsection{\texttt{\Large O} Superar}
    \label{subsubsec:superar}
    Use a \textbf{\textsc{Ação de Superar}} para alcançar objetivos variados de acordo com a perícia usada.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Quando falhar em uma \textsc{Ação de Superar}}, há duas opções. Você pode simplesmente falhar, ou conseguir o que deseja a um custo severo;
        \item \textbf{Quando empatar em uma \textsc{Ação de Superar}}, você consegue o seu objetivo ou consegue o que deseja, mas a um custo menor;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido em uma \textsc{Ação de Superar}}, você consegue o que deseja sem nenhum custo;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido \emph{com estilo} em uma \textbf{\textsc{Ação de Superar}}}, você consegue um impulso além de alcançar o que desejava.
    \end{itemize}
    \subsubsection{\texttt{\Large C} Criar Vantagem}
    \label{subsubsec:vantagem}
    Use a \textbf{\textsc{Ação de Criar Vantagem}} para criar aspectos de situação que trazem benefícios ou para receber os benefícios de qualquer aspecto a qual tenha acesso.

    Caso esteja usando esta ação para criar um novo aspecto de situação:

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Quando falhar em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, o aspecto não é criado, ou é, mas outra pessoa recebe a invocação gratuita. Pode ser o seu oponente em um conflito ou qualquer personagem que possa se beneficiar em seu detrimento;
        \item \textbf{Quando empatar em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você consegue um impulso no lugar do aspecto de situação que estava tentando criar;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você cria o aspecto de situação com uma invocação gratuita;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido \emph{com estilo} em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você consegue criar o aspecto de situação e duas invocações gratuitas no lugar de apenas uma.
    \end{itemize}

    Caso esteja usando esta ação para se beneficiar de um aspecto de situação já existente:

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Quando falhar em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você concede uma invocação grátis a alguém. Pode ser seu oponente em um conﬂito ou outro personagem que possa se beneficiar;
        \item \textbf{Quando empatar ou for bem-sucedido em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você adiciona uma invocação gratuita ao aspecto;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido \emph{com estilo} em uma \textsc{Ação de Criar Vantagem}}, você consegue duas invocações gratuitas do aspecto.
    \end{itemize}
    \subsubsection{\texttt{\Large A} Atacar}
    \label{subsubsec:atacar}
    Use a \textbf{\textsc{Ação de Atacar}} para ferir alguém em um conflito ou tirá-lo da cena.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Quando falhar em uma \textsc{Ação de Atacar}}, você não causa nenhum dano em seu alvo;
        \item \textbf{Quando empatar em uma \textsc{Ação de Atacar}}, você não causa dano algum, mas consegue um impulso;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido em uma \textsc{Ação de Atacar}}, você inﬂige dano em seu alvo igual ao número de tensões que conseguir;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido \emph{com estilo} em uma \textsc{Ação de Atacar}}, prossiga como num sucesso normal, mas você também tem a opção de reduzir o valor do dano em um e receber um impulso.
    \end{itemize}
    \subsubsection{\texttt{\Large D} Defender}
    \label{subsubsec:defender}
    Use a \textbf{\textsc{Ação de Defender}} para evitar ataques ou evitar que alguém use uma \textbf{\textsc{Ação de Criar Vantagem}} contra você.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Quando falhar em uma \textsc{Ação de Defender}}, você sofre as consequências do que quer que esteja tentando evitar;
        \item \textbf{Quando empatar em uma \textsc{Ação de Defender}}, você concede um impulso ao seu oponente;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido em uma \textsc{Ação de Defender}}, você consegue evitar o ataque ou a tentativa de \textbf{\textsc{Ação de Criar Vantagem}} contra você;
        \item \textbf{Quando for bem-sucedido \emph{com estilo} em uma \textsc{Ação de Defender}}, encare como um sucesso normal, mas você também ganha um impulso.
    \end{itemize}
\end{multicols}
\vfill
\begin{center}
    \footnotesize\color{FateBlue}
    \hrulefill

    A \textbf{Referência rápida para as perícias padrão e as \emph{Quatro Ações}} foi escrito e editado por Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro e disponibilizada sob a licença \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt\_BR}{Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual Internacional 4.0}. Este trabalho é baseado nos \href{http://www.faterpg.com}{Sistema Fate Básico}, um produto de \textbf{Evil Hat Productions, LLC}, desenvolvido, escrito e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, and Rob Donoghue, e licenciado para este uso sob a licença \href{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt\_BR}{Creative Commons Atribuição Não Adaptada 3.0}; bem como na tradução para português do Brasil feita, desenvolvida e editada por Alain Valchera, Fábio Silva, Fernando del Angeles, Gabriel Faedrich, Luís Henrique Fonseca e Matheus Funfas, licenciada para uso sob licença \href{http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/}{Creative Commons Atribuição 4.0 Internacional}. A fonte \emph{Fate Core} é © \textbf{Evil Hat Productions, LLC}, e é usada com permissão. Os ícones das \emph{Quatro Ações} foram criados por Jeremy Keller.
\end{center}
\newpage
\section{Fate Básico: referência rápida para os \emph{Desafios}, \emph{Disputas} e \emph{Conflitos}}
\label{sec:desafios-disputas-conflitos}
\begin{multicols}{3}
    \subsection{Desafios}
    \label{subsec:desafios}
    Um \textbf{Desafio} é formado por uma série de \emph{Ações de \nameref{subsubsec:superar}} e \emph{Ações de \nameref{subsubsec:vantagem}} utilizadas para solucionar uma determinada situação. Cada ação de superar será direcionada a uma tarefa ou parte de uma situação e você pega os resultados individualmente para depois uni-los e assim ter uma boa noção sobre como resolver a questão.

    Para criar um \textbf{Desafio}, decida que tipo de tarefas individuais ou objetivos estão ligados a uma determinada situação e trate cada um como uma rolagem individual.

    Dependendo da situação, um personagem pode precisar de várias rolagens ou talvez mais de um personagem possa participar. Narradores, vocês não são obrigados a anunciar todos os estágios do desafio antecipadamente – ajuste as etapas ao longo do desafio para manter a situação empolgante.

    \subsection{Disputas}
    \label{subsec:disputas}

    Quando dois ou mais personagens estão competindo um contra o outro pelo mesmo objetivo, mas não estão tentando infligir dano diretamente, é o que chamamos de \textbf{Disputa}. Alguns exemplos poderiam ser uma perseguição de carro, um debate público, uma negociação ou um campeonato de arco e flecha.

    Uma \textbf{Disputa} consiste em uma série de rolagens opostas. Nessas rolagens opostas cada um dos participantes realiza uma \emph{Ação de \nameref{subsubsec:superar}} usando uma perícia apropriada para a ação realizada para determinar quão bem ele se saiu dentro da disputa. Compare seu resultado ao de todos os envolvidos.

    Quem obtiver o melhor resultado consegue um \textbf{sucesso} e marca uma \emph{vitória} na \textbf{Disputa} (que pode se representar com um marcador ou em um pedaço de papel) e descreve como conseguiu a liderança. Se a pessoa que obteve o \textbf{sucesso} superar o segundo melhor resultado por 3 ou mais, ela obteve um \textbf{sucesso com estilo} e marca duas \emph{vitórias}.

    Se houver \textbf{empate}, ninguém consegue uma \emph{vitória} e uma \emph{reviravolta} inesperada ocorre. Coisas diversas podem acontecer dependendo da situação -- o terreno ou o ambiente sofrem mudanças de alguma forma, as condições da disputa são alteradas ou um surge um imprevisto que afeta os participantes. O \emph{Narrador} cria um novo \textbf{aspecto de situação} para refletir essa mudança e o coloca no jogo.

    O primeiro participante a conseguir três \emph{vitórias} vence a disputa.

    \subsection{Conflitos}
    \label{subsec:conflitos}

    \textbf{Conflitos} são usados para resolver situações onde os personagens estão tentando causar danos um ao outro. O dano pode ser físico (uma luta de espadas, um combate entre magos, uma batalha com armas laser), mas também pode ser dano mental (uma disputa intelectual, um interrogatório ou um ataque psíquico).

    \textbf{Conflitos} em 30 segundos:
    \begin{itemize}
        \item Monte a cena;
        \item Determine a ordem dos turnos;
        \item Comece a primeira rodada;
        \item No seu turno, realize uma ação;
        \item No turno de outro personagem, defenda-se ou responda às ações necessárias;
        \item Ao final da rodada (após o turno de todos os participantes da cena), comece uma nova rodada ou finalize o conflito.
    \end{itemize}

    \subsubsection{Montando a Cena}
    \label{subsubsub:cena}
    
    Estabeleça o que está acontecendo, onde todos estão e a aparência do ambiente. Quem é a oposição? O \emph{Narrador} deveria escrever alguns \textbf{aspectos de situação} em pedaços de papel ou cartões e colocá-los à mesa. Os \emph{Jogadores} podem sugerir aspectos de situação também.

    O \emph{Narrador} também estabelece as \emph{zonas}, que são áreas não tão precisas para definir onde estão os personagens. As \emph{zonas} são determinadas de acordo com a cena e as seguintes regras gerais:

    \begin{itemize}
        \item Geralmente é possível interagir com outros personagens na mesma zona – ou nas zonas próximas se houver alguma justificativa para uma ação à distância (por exemplo, se você possui uma arma que dispara projéteis ou alguma magia);
        \item Você pode se mover uma zona gratuitamente. É preciso uma ação se houver um obstáculo no caminho, como alguém tentando lhe impedir ou se quiser se mover por duas zonas ou mais. Às vezes, desenhar um mapa para ilustrar as zonas ajuda bastante.
    \end{itemize}

    \subsubsection{Determinando a Ordem dos Turnos}
    \label{subsubsec:ordem}

    A sua vez em um \emph{Conflito} é determinada de acordo com suas \emph{Perícias}. Em um \emph{conflito físico}, compare sua perícia \emph{Percepção} com a dos outros participantes. Em um \emph{conflito mental}, compare \emph{Empatia}. Quem possuir o maior valor agirá primeiro e assim segue em ordem decrescente.

    Se houver algum empate, compare alguma perícia secundária ou terciária. Para \emph{conflitos físicos} comece com \emph{Atletismo} e passe para \emph{Vigor}. Em \emph{conflitos mentais}, compare \emph{Comunicação}, depois \emph{Vontade}.

    Para simplificar as coisas para o \emph{Narrador}, ele pode usar seu PdN mais vantajoso para determinar a sua posição na ordem dos turnos e fazer com que todos os outros PdNs ajam na mesma hora.

    Alternativamente, vocês podem usar a \textbf{Iniciativa à Balsera}, ou \textbf{Iniciativa Pipoca}, para determinar a ordem dos turnos. No início de uma cena, o \emph{Narrador} e os \emph{Jogadores} decidem quem será o primeiro a agir baseados na situação e então o \emph{Jogador} ativo escolhe quem vai em seguida. Os PdNs agem na ordem de turnos, assim como os \emph{Jogadores}, com o \emph{Narrador} decidindo quem vai em seguida após os PdNs terem agido. Depois que todos jogaram seu turno, o último jogador escolhe quem vai agir em seguida no início da próxima rodada.

\end{multicols}
\vfill
\begin{center}
    \footnotesize\color{FateBlue}
    \hrulefill

    A \textbf{Referência rápida para as perícias padrão e as \emph{Quatro Ações}} foi escrito e editado por Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro e disponibilizada sob a licença \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt\_BR}{Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual Internacional 4.0}. Este trabalho é baseado nos \href{http://www.faterpg.com}{Sistema Fate Básico}, um produto de \textbf{Evil Hat Productions, LLC}, desenvolvido, escrito e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, and Rob Donoghue, e licenciado para este uso sob a licença \href{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt\_BR}{Creative Commons Atribuição Não Adaptada 3.0}; bem como na tradução para português do Brasil feita, desenvolvida e editada por Alain Valchera, Fábio Silva, Fernando del Angeles, Gabriel Faedrich, Luís Henrique Fonseca e Matheus Funfas, licenciada para uso sob licença \href{http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/}{Creative Commons Atribuição 4.0 Internacional}. A fonte \emph{Fate Core} é © \textbf{Evil Hat Productions, LLC}, e é usada com permissão. Os ícones das \emph{Quatro Ações} foram criados por Jeremy Keller.
\end{center}
\end{document}
